\chapter{Introducción}
Debido a la mejora creciente de los dispositivos de detección 3D,
se han producido modelos 3D cada vez más detallados, sin embargo,
estos modelos presentan agujeros, debido a las limitaciones intrínsecas
de los sensores, auto-oclusión, cobertura de visión insuficiente, entre otros.


Es por ello que la presente tesis, propone una nueva técnica para el
rellenado automático de agujeros en mallas 3D; para lo cual,
primero es necesario encontrar los agujeros en la malla, asumiremos
que las mallas son mallas cerradas, y los agujeros que presenten
son daños en la misma, los cuales deben ser reparados; para ello
se presenta un método para poder detectar hoyos en mallas cerradas,
en caso de trabajar con mallas abiertas se tendría que tener cuidado
de no detectar la abertura de la malla como un hoyo.

Para determinar la forma o la topología de la malla que cubrirá un
agujero es necesario analizar la estructura de la malla, para así 
poder predecir la su forma, mediante el análisis de curvatura \cite{brunton2009};
el objetivo es aproximar una función que cubra suavemente los agujeros
y la submalla que los rodea, y sobre esta función se realizará una triangulación
reparando o rellenando de esa forma el agujero.

Esta técnica beneficiará a los modelos tridimensionales producidos
mediante escáneres o sensores capaces de captar la forma tridimensional
de los objetos, que por limitaciones del hardware, los modelos
generados presentarán daños u hoyos en su estructura. Una aplicación
posible, es en la paleontología en la cual los modelos de fósiles (huesos y otros),
presentan daños, y al llevarlos a un modelo tridimensional sería
posible su reconstrucción.


En las siguientes Secciones se presentarán los antecedentes del trabajo,
el marco teórico utilizado, finalmente la propuesta y las conclusiones.
